---
title: "我的日常工作环境（一）—— Windows 电脑生态"
categories: [ "生活","程序人生" ]
tags: [  ]
draft: false
slug: "env-1"
date: "2020-08-05 12:17:00"
---

## 前言
每一个大学生几乎都在入学时拥有自己的一台笔记本电脑，据调查 80% 左右的学生会选择极具性价比的5000元档位的笔记本，按2020年初的配置来说，忽略 AMD 的移动芯片，就 Intel 而言，9代i5 搭配 8G内存 + 1650ti 等配置是主流选择，既可以流畅英雄联盟，也能中效吃鸡，算是笔电市场最为热门的选择了。然而就这样的搭配，据我一番搜寻之后，最贵的和最便宜的也相差了数千元，便宜的可能在 内存 / SSD 上面缩了水，内存降点频率，SSD 用 SATA 或者便宜 NVMe 的，或者散热缩水，主板接口也能砍刀，只给到稀松的几个接口，我竟然还能在2020年见到 USB2.0接口。

## 电脑选择
在如此环境下，我选择了一套略微高一些的配置，10代 i7 + 2060 的组合。
这样的配置基本都是7000元起步，处于一个中等阶层的位置，往下是1660ti，往上是动辄万元的2070。
我为什么选择了入门级的2060，首先其性能约为桌面版的1060，其次是其拥有了光追单元，可以去玩一些光线追踪游戏，作为一个老 Minecraft 玩家，自然是BE的光追版本。

![Minecraft基岩版光纤追踪][1]

我对于显卡的要求不高，反倒是CPU，因为平时游戏时间也不多，更多的是来做生产力的工作，编译代码，尤其是node的工程，拉一次库就要好久，CPU 就选择了 主频2.6，单核睿频能到5G的 i7 10750H，至于为什么没选择AMD，因为那时候搭载AMD处理器的笔电少之又少，6、7月时联想有R7000，但显卡依旧没给到2060。

![联想 R7000][2]

最终，我上了船
上船之前有做好翻船的准备，我选择的购买渠道是拼多多
2020年，电商平台不再是淘宝天猫的京东的天下，拼多多也来瓜分这个市场。

在选择了3天之后，最终敲定了性价比最高的型号 G8-CU7NA，拼多多618百亿补贴之后，价格为6999，十分香。
我选择的那家店铺为神舟的苏州总部发货，显示的顺丰物流发货点也是神舟的苏州工厂，稳！
收到货后，开箱，验机一气呵成，直接签收。

![G8-CU7NA.jpeg][3]

我又在京东购买了同型号的镁光 8G DDR4 2666内存，没开机直接拆机加内存

简单说下配置
CPU为 i7-10750H，内存双通道镁光的8GD4 2666，硬盘为西数的SA530（这是个槽点，这个型号第一批是SN550，现在第二批就换成了SATA），自己又加了个去年的500G的三星860 EVO。显卡为最高TDP 90W 的 RTX2060，电源换成230W。
屏幕是奇美的144Hz 17寸 IPS电竞屏，色域覆盖72%NTSC，我买这台电脑也看中了这个优秀的大屏幕，第一观感比15寸大了不少，边框也很窄。

重新装完 Win10 2004，用上刚买的正版专业版秘钥后，刷了解锁TDP的BIOS，整机功耗墙上升到180W
单烤XTU，最高温度85%左右，频率3.6Ghz，功耗45W
（此处无截图）

双烤 XTU + 甜甜圈，CPU降频至2.8Ghz，功耗降到25W，显卡90W满载，好评。
（显卡90W需要开启CC中心的高性能模式）

## 软件生态
（未完待续）


  [1]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/usr/uploads/2020/08/1995119058.jpg
  [2]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/usr/uploads/2020/08/1250702414.jpg
  [3]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/usr/uploads/2020/08/3036447667.jpeg